突發！王家衛籌拍《花樣年華》第三部曲 最快年底開拍

【明報專訊】香港電影編劇家協會前晚舉行春茗，導演王家衛獲頒「榮譽大獎」，黃秋生和曾美慧孜再下一城，分別憑《淪落人》、《三夫》奪「最佳角色演繹獎」；「推薦劇本獎」由《無雙》莊文強和《淪落人》陳小娟奪得。王家衛透露今年底或明年初開拍新戲《繁花》，是《花樣年華》、《2046》的第三部曲，已籌備了4年。

王家衛獲頒「榮譽大獎」，他在台上感謝與他合作的編劇，他笑說：「跟王家衛合作無着數，隨傳隨到，又要24小時候命。有人話我拍戲沒劇本，又懷疑我有否寫過劇本；多謝編劇家協會撐我，還我清白。」

曬《重慶森林》劇本大平反

王家衛前晚特別帶來其執筆、當年用兩星期寫成的《重慶森林》劇本為自己平反，同時亦感謝太太和兒子體諒，他說：「執筆搵食很艱難，他們得到我的身，但得不到我的心，他們生日和過節，我都眼定定在想東西，容忍我多年一副諗嘢樣。」王家衛又指不喜歡在家中或寫字樓寫劇本，喜歡在人多熱鬧的茶餐廳、咖啡店及酒吧創作，多謝服務員照顧他，常「醒」他三文治和凍檸茶，「我支筆雖然乾乾哋，但仍會繼續努力」。

籌備4年 最快年底開拍

王家衛受訪時透露正籌備小說改編的新戲《繁花》，他說：「我拍過很多香港題材，但未拍過老上海，《繁花》是《花樣年華》、《2046》的第三部曲，已籌備了4年，希望盡快完成劇本，今年底或明年初可以展開拍攝，演員尚未落實，但要識講上海話。(會否找梁朝偉演出？)無所謂，如果他識講上海話都會。」

無左我偉點成事？

《繁花》改編上海作家長篇小說

早於2015年王家衛接受內地傳媒訪問時透露會開拍電影《繁花》，原著是上海作家金宇澄的同名長篇小說《繁花》，此小說獲得多項華語文學大獎，包括第9屆矛盾文學獎。王家衛對這本小說極高評價，形容「上海的《清明上河圖》」，展現了上海1960年代到1990年代的都市實景。他表示要將這部「上海密碼」翻譯成電影語言，讓更多觀眾了解。前晚他被問及是否邀梁朝偉演出時，特別強調「要識講上海話」，皆因小說《繁花》是以滬語語體書寫。王家衛也曾表示《繁花》拍成電影，會盡量保留作品原來的方言。

有關《繁花》的主要演員這幾年也有傳聞，2017年傳出吳亦凡會參演，又有傳章子怡也有份演出。 不過《繁花》劇本現在仍未完成，若順利開拍也要到今年底或明天初，演員名單未到公布，一切仍是傳聞。

又有得j我偉

偉

朝偉是美的

可惜同澤東已完約

禁老點連戲
想像唔到

化下妝都唔差得去邊啦

挑,佢係你心中70歲都禁正架喇

Skr都有份

冇人想睇skr

唔揾偉仔都唔好揾skr做呀

條柒頭做主角就罷睇

吳亦凡

諗唔明佢睇中條柒skr邊點，會搵佢做男主 傻撚左

屌拿星好嬲呀

痴撚線 一陣啲大陸閪又打哂飛機話柒skr好有港味

本身阿飛正傳唔係第一部曲咩

咪係囉 旭仔接住係周慕雲呀嘛

非偉仔不睇

彩蛋：Skr係第二個周慕雲

應該冇啦，反正都中資，揾上海人做番

女人就話唔得遮
男人唔怕架

如果有新演員泊到王家衞碼頭就爽啦

廿年後；籌拍《2046》第三部曲

唔知會唔會搵張曼玉呢

我個孫有福了

又拍十幾年

Wiki過Skrskr都唔識上海話
但唔排除王家衛又拍返十年八載
偉仔由唔識功夫到做葉問
所以真係講唔埋

等個孫燒比我

江林晏 - 香港是上海的一面鏡子
2014年7月28日

依篇報導寫得好唔錯

係呀
乞十年食的確爽

好似個原著作者自己都否認咗 Skr
不過比起朝偉 好想曼玉出山
客串都好

佢又拍翻3 4年了

又等十年

真係無乜導演可以拍出王家衛果種味道

睇怕真係要等到2046

搵胡子彤做潮偉啦

以skr既演技⋯⋯唔好搞啦（想像下都嬲）
除非王家衛想打爛自己招牌
有冇朝偉都好 總之就唔好搵個D「流量」演員

周慕雲啲對白如果唔係梁朝偉講, 其實好7
「如果多一張船票，你願不願意跟我一起走？」
想像吓吳亦凡講, 真係想一把車埋去

但其實我覺得梁朝偉唔會再拍王家衛, 佢出走澤東都係想搵吓突破啫, 畢竟佢同王家衛合作成三十年, 好難再創做超過花樣嘅巔峰

Lm

成件事即刻劣晒

上畫先算

期待

十年以上係大

十年以下係細

歡迎落注

王家衛啲戲入面既對白唔係哥哥/朝偉/金城武講成件事會好柒

等睇蝗導做臭自己招牌

唔要skr阿屌
一諗到佢會講類似旭仔 周慕雲嗰類對白 就想一巴車埋去

完全同意
得佢地講先有嗰種味道同會咁經典

吳亦凡有份仲唔係呢個樣

柒到仆街

Kris wu取代偉

Agger

我想嘔呀.jpg

Skr係上海人咩

諗唔到 青黃不接左十幾年

死左都唔知有得睇未

難啲請到佢出山 08年個套巴黎乜乜都俾人剪哂戲份

笑撚死

真係拍到2046

好想喊，經典全毀

地府睇

留名待睇

你知啦錢無人嫌多，可能轉個撚頭投資人指定要柒skr

點止 佢話2015已經籌備緊 救命

我哥

十年又十年

到時都就黎50

who?

諗起佢個閪樣加埋程大嫂個look

好掛住我哥同我偉

而家劉嘉玲實瘋狂夾佢拍大陸電影 呢條蝗婦

一分鐘牙skr

小美喊了

「我支筆雖然乾乾哋，但仍會繼續努力」。

已經冇年輕時既創作力 sad

三部曲唔係阿飛正傳，花樣年華同2046咩

美

全部50，60歲好心啦

樓主係牙凡頭號風扇

後生少少黎講湯唯幾岩feel
當然同王菲曼玉爭好多皮

男人難諗d 可能搵返張震
如果周渝民演技好啲就好

嘥氣啦，喺連登仔眼中新永遠都不如久，連登仔最叻一邊感慨無新演員接班，一邊唔抵得新演員得到機會，最好朝偉入左棺材都挖返出來拍

x12

公平d講，當年2046都有搵木村做花瓶。

無錯，阿飛仲有上海婆穿埋新果個上海故事

木村都過晒氣啦

大陸電影都算, 劉+0成日上大陸綜藝, 好彩偉仔唔肯, 如果唔係真係自降身價

其實都咁有$
多幾千萬又點
欣賞唔肯上大陸節目嘅香港藝人

香港有咩中生代/新生代男演員可以接到棒拍王家衛D戲？

余文樂/林峯/張繼聰/白只
周柏豪/王宗堯/徐天佑/黃又南
李治廷/蔡瀚億/陳家樂/淩文龍
吳肇軒/林耀聲/游學修/胡子彤

當然無可能取代梁朝偉
但如果繼續搵梁朝偉拍 應該拍到佢70歲先上畫

G殺個李任燊

你試諗下任何一個讀王家衛啲對白

大把星上左岸都係咁
周杰倫家陣咁幸福美滿都作唔返啲叫春情歌

強

湯唯
之前講過張震俾連登仔屌到一文不值

咁你講下有邊個囉 鬼唔知香港演員家陣青黃不接咩

我覺得吳肇軒唔差 女仔睇好余香凝

行文藝路線啲新一代演員真係唔多
吳生唔錯